【千語BB飛機工程師】唔怕邋遢但要防曬 天熱唞涼有啲尷尬

【千語BB飛機工程師】唔怕邋遢但要防曬 天熱唞涼有啲尷尬

年輕一代因為「Sam哥效應」，總對飛機有莫名喜愛，25歲的傅韻婷亦不例外。「每次去到機場，我即會十分興奮，一定要坐窗口位！偷看下面工程人員的工作，也會聽聽引擎的聲音。」然而，女生喜歡飛機一般都選擇做空姐，她卻偏於兩年半前大學電子工程系畢業後，走入男人堆工作，立志當飛機工程師。

訪問當日，韻婷身穿連身裙，化了淡妝，攝影師讚她有點像吳千語──為何不當空姐呢？「本來性格也很宅」的韻婷笑說自己傾向面對機器，不太習慣面對人或服務人，「加上我不能無時無刻面帶微笑。我愛飛機又讀工程，加起來自然是飛機工程師啊！」

韻婷平日外出都會化妝，外表斯文漂亮，但飛機工程師要在停機坪工作，以為要日曬雨淋就不能貪靚，誰知她跟一般女生一樣怕曬怕上鏡肥。「好天時會很曬，我會做很多防禦措施，用很多防曬，還會戴口罩避免曬傷臉！」訪問期間，她更不斷檢查自己的臉肥不肥，「我要照顧好瀏海，我怕面會很圓。」

飛機工程師通常分組工作，一群男同事中就只得韻婷一個女生，她直認工作時難免有點麻煩。「有時天氣很熱，我有見過男同事休息時，會拉開連身衣的拉鏈乘涼，但我是女生就始終不太方便。」就連男同事阿斌也點頭，「女生在，我們惟有轉過背拉開拉鏈，搖搖衣服涼一涼就好，之後拉好工衣才回頭向她。」除了連身衣麻煩，男同事阿斌說有時候因為韻婷在，一群男同事要多多避忌，不能講粗口。這讓韻婷覺得不好意思，「有時一時興起，他們也控制不了，但我會說『算了吧，我都慣了』，好讓他們輕鬆一點。 」

事實上，飛機工程師分有兩大類，包括：製造或設計，以及維修飛機，而香港的則主要是後者。維修飛機一定要搬搬抬抬，女生弱質纖纖難以勝任？韻婷卻說自己身形較瘦，其實是一個優勢。「有些需要維修的部份會較窄，所以瘦瘦的女生才方便鑽進去。」加上現今飛機電子化，她讀電子工程的背景也有助她在團隊工作中，找到自己的崗位。「駕駛艙的下面有個小門，打開就是電子倉，放了很多電腦。我通常會逗留較久，因為我懂電子。」她喜歡飛機工程師這工作，深信只要善用長處即可把工作做到最好。「每個工作都有不同工序，不同特質的人總有值得存在的位置。」